[
  {
    "question": "Mi a Kotlin nyelv fő célja?",
    "options": [
      "Android fejlesztés egyszerűsítése",
      "Weboldalak fejlesztése",
      "Játékfejlesztés",
      "Adatbázis-kezelés"
    ],
    "answer": "Android fejlesztés egyszerűsítése"
  },
  {
    "question": "Melyik cég fejlesztette ki a Kotlin nyelvet?",
    "options": [
      "Google",
      "Microsoft",
      "JetBrains",
      "Apple"
    ],
    "answer": "JetBrains"
  },
  {
    "question": "Melyik évben lett a Kotlin hivatalosan támogatott nyelv az Android fejlesztésben?",
    "options": [
      "2017",
      "2015",
      "2018",
      "2016"
    ],
    "answer": "2017"
  },
  {
    "question": "Melyik kulcsszóval lehet egy változót deklarálni, amelynek értéke nem változtatható meg Kotlinban?",
    "options": [
      "var",
      "const",
      "final",
      "val"
    ],
    "answer": "val"
  },
  {
    "question": "Melyik Kotlin típus kezeli a null értékeket?",
    "options": [
      "Int?",
      "String",
      "Boolean",
      "Float"
    ],
    "answer": "Int?"
  },
  {
    "question": "Melyik szintaxis helyes egy funkció deklarálására Kotlinban?",
    "options": [
      "fun functionName()",
      "def functionName()",
      "function functionName()",
      "fn functionName()"
    ],
    "answer": "fun functionName()"
  },
  {
    "question": "Mi a Kotlin nyelvben a 'null safety' célja?",
    "options": [
      "Null referenciák elkerülése",
      "Null értékek kezelése",
      "Memória optimalizálás",
      "Gyorsabb futási idő elérése"
    ],
    "answer": "Null referenciák elkerülése"
  },
  {
    "question": "Hogyan jelöljük a kiterjesztési függvényeket Kotlinban?",
    "options": [
      "extension fun",
      "fun <ClassName>.",
      "fun ClassName.",
      "expand fun"
    ],
    "answer": "fun ClassName."
  },
  {
    "question": "Melyik kulcsszóval definiálunk egy interfészt Kotlinban?",
    "options": [
      "interface",
      "implements",
      "class",
      "extend"
    ],
    "answer": "interface"
  },
  {
    "question": "Mi a neve annak a Kotlin funkciónak, amely lehetővé teszi a kódrészletek késleltetett végrehajtását?",
    "options": [
      "suspend function",
      "delay function",
      "late function",
      "async function"
    ],
    "answer": "suspend function"
  }
]
